.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Whirlwind:

Смерч (`Whirlwind <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1033>`_) / Закл. 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- воздух

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-3| материальный, жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: цилиндр радиусом 15 футов и высотой 80 футов

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Secrets of Magic pg. 141

----------

Мощные ветры объединяются в разрушительный торнадо.
Вы можете :ref:`Сотворять (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание только, если находитесь на открытом воздухе или потолок 80 футов и более.
Все квадраты в смерче являются сложной местностью.

Все существа в области получают 5d10 дробящего урона, так как их бьет мощный ветер и обломки, с простым спасброском Рефлекса.
Каждый раз, когда :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, вы можете передвинуть смерч по прямой линии на расстояние вплоть до 30 футов.
Каждое существо, через которое прошел смерч, получает урон со спасброском Рефлекса.
*Смерч* может оказать влияние на существо только 1 раз в ход.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и поднимается на 10 футов в воздух. Если у него нет Скорости полета, то существо получает ее, равную своей наземной Скорости, пока не достигнет земли либо перестанет находится в области смерча, возможно падая, когда заклинание заканчивается или когда оно покидает область.
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает двойной урон и поднимается на 20 футов в воздух.

----------

**Усиление (+1)**: Дробящий урон увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst